以證視聽，非典型肺炎最初2個月死亡率都係4%

因為好多都醫緊、吊住條命，武漢肺炎最終死亡率都會上升

轉至當年港大醫生：

有言論謂非典型肺炎的殺而非典型肺炎的死亡率則只有3%，筆者明白論者的善意，但對其論據卻不敢茍同。以截至4月16日的數字為例，累積感染人數有1,268人，其中有257人康復出院，61人死亡，若死亡率以61除1,268計算，是4.8%，無疑與3%相距不遠，但那1,268人中大部份仍在治療中，當中感染者仍有可能最終失救死亡。另一方面，若死亡率以61除318(即257加61)計算，則為19%。但這計算仍有問題，因為治療需時，部份死亡者可能比那257名康復者還要遲入醫院。換句話說，61名死亡者和257名康復者可能並非來自同一感染群，那麼我們是否應等待所有1,268名感染者或康復、或死亡後，才可以計算死亡率呢？但這樣做又不能回應問題的急切性。